\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1999/01/01]
\ProvidesPackage{bibspf}[2003/01/01]

\RequirePackage[
   backend=biber,        % compilateur par défaut pour biblatex
   sorting=nyt,          % trier par nom, année, titre
   citestyle=spf,
   bibstyle=spf,
   maxcitenames=2,
   mincitenames=1,
   maxbibnames=100,
   uniquename=false,
   giveninits=true,
   uniquelist=false,
   dashed=false,
   doi=false,
   isbn=false,
   url=false,
   urldate=long,
   useprefix=true,
   locallabelwidth=true,
   abbreviate=false
]{biblatex}

\setcounter{biburlnumpenalty}{9000}
\setcounter{biburllcpenalty}{7000}
\setcounter{biburlucpenalty}{8000}

\DeclareSortingNamekeyTemplate{
  \keypart{
    \namepart{family}
  }
  \keypart{
    \namepart{prefix}
  }
  \keypart{
    \namepart{given}
  }
  \keypart{
    \namepart{suffix}
  }
}

\renewbibmacro{begentry}{\midsentence}

% Passer les noms des auteurs en police normale (enlève textsc)
\DefineBibliographyExtras{french}{
  \renewcommand*{\mkbibnamefamily}[1]{\textnormal{#1}}
  \renewcommand*{\mkbibnamegiven}[1]{\textnormal{#1}}
}

% Réglage de l'alignement des références dans la bibliographie
% \defbibenvironment{bibliography}
%  {\list
%  {\printtext[labelnumberwidth]{%
%     \printfield{labelprefix}%
%     \printfield{labelnumber}}}
%  {\setlength{\labelwidth}{0pt}%
%  \setlength{\leftmargin}{0pt}%{\labelwidth}%
%  \setlength{\labelsep}{0pt}%
%  \setlength{\biblabelsep}{0pt}
%  \setlength{\itemindent}{-\labelwidth}
%  \setlength{\bibindent}{0pt}
%  \setlength{\bibhang}{20pt}
%  \addtolength{\leftmargin}{\labelsep}%
%  \setlength{\itemsep}{\bibitemsep}%
%  \setlength{\parsep}{\bibparsep}}%
%  %\renewcommand*{\makelabel}[1]{##1\hss}
%  }
%  {\endlist}
%  {\item}
